# KeymouseGo v5.1

功能：记录用户的鼠标键盘操作，通过触发按钮自动执行之前记录的操作，可设定执行的次数，可以理解为 `精简绿色版` 的 `按键精灵`。

用途：在进行某些操作简单、单调重复的工作时，使用本软件就可以很省力了。自己只要做一遍，然后接下来就让电脑来做。

![image](Preview.png)

# Readme.md

+ [简体中文](https://github.com/taojy123/KeymouseGo/blob/master/README.md)
+ [English](https://github.com/taojy123/KeymouseGo/blob/master/readme/README.English.md)

# 目录

+ [安装](#安装)
+ [使用方法](#使用方法)
  + [基本操作](#基本操作)
  + [提示](#提示)
  + [脚本语法说明](#脚本语法说明)
  + [自定义扩展](#自定义扩展)
+ [关于作者](#关于作者)
+ [开源贡献者](#开源贡献者)
+ [更新说明](#更新说明)

# 安装

该软件通过 `Python` 语言编写，已打包为可执行文件，未安装 `Python` 的用户可直接下载 [release](https://github.com/taojy123/KeymouseGo/releases) 版本 ，直接点击 `KeymouseGo` 运行

### 源码打包 exe 文件

+ Windows
```
1. 安装 Python3
2. pip install -r requirements-windows.txt
3. pip install pyinstaller
4. pyinstaller -F -w --add-data './assets;assets' KeymouseGo.py
```

+ Linux或Mac
```
1. 安装 Python3
2. pip3 install -r requirements-universal.txt
3. pip3 install pyinstaller
4. pyinstaller -F -w --add-data './assets:assets' KeymouseGo.py
```

# 使用方法

## 基本操作

### 桌面模式

1、点击 `录制` 按钮，开始录制。

2、在计算机上进行任意操作，如点击鼠标、键盘输入，这部分的动作会被记录下来。

3、点击 `结束` 按钮，结束录制。

4、点击 `启动` 按钮，计算机会重复执行一遍第2步中所录制的动作。

### 命令行模式

直接运行指定脚本:
```
> ./KeymouseGo scripts/0314_1452.txt
```

运行指定脚本3次:
```
> ./KeymouseGo scripts/0314_1452.txt -rt 3
> ./KeymouseGo scripts/0314_1452.txt --runtimes 3
```

以200%的速度运行指定脚本:
```
> ./KeymouseGo scripts/0314_1452.txt -sp 200
> ./KeymouseGo scripts/0314_1452.txt --speed 200
```

加载自定义扩展`MyExtension`运行指定脚本:
```
> ./KeymouseGo scripts/0314_1452.txt -m MyExtension
> ./KeymouseGo scripts/0314_1452.txt --module MyExtension
```

## 提示

1、可设置脚本重复执行的次数，如果为 `0` 即为无限循环。

2、默认启动热键为 `F6`，功能等同于 `启动` 按钮；默认终止热键为 `F9`，按下后将会停止正在运行的脚本。

3、录制时只记录鼠标点击动作和键盘动作，不记录鼠标移动轨迹。

4、每次录制结束后都会在 `scripts` 目前下生成一个新的脚本文件。

5、运行前可以在列表中选择一个需要执行的脚本。

6、`scripts` 下的脚本文件内容可以修改，修改时可参考如下所述 `脚本格式说明`。

7、热键设置中的`Middle`指代鼠标中键，`XButton`指代鼠标侧键

8、由于程序速度受限，当输入的鼠标速度大于一定值时脚本将无法以预期的输入速度执行

部分系统环境中，可能出现无法录制完整的鼠标事件的情况，请以管理员身份/root身份运行此工具即可正常使用。

## 脚本语法说明
> 演示屏幕分辨率为`1920 * 1080`

```
[
 [3000, "EM", "mouse right down", ["0.05208%", "0.1852%"]],    // 开始运行 `3000ms` 后，在屏幕相对坐标 `(0.05208, 0.1852)`即 `(100,200)` 处 `按下鼠标右键`；
 [50,   "EM", "mouse right up",   ["0.05208%", "0.1852%"]],    // 等待 `50ms` 后在相同位置 `抬起鼠标右键`；
 [1000, "EK", "key down",         (70, 'F', 0)],                                   // 等待 `1000ms` 后 `按下f键`；
 [50,   "EK", "key up",           (70, 'F', 0)],                                   // 等待 `50ms` 后 `抬起f键`；
 [100,  "EM", "mouse left down",  ["0.2604%", "0.4630%"]],      // 等待 `100ms` 后，在屏幕相对坐标 `(0.2604, 0.4630)`即 `(500, 500)` 处 `按下鼠标左键`；
 [100,  "EM", "mouse move",       ["0.2604%", "0.5556%"]],       // 等待 `100ms` 后，鼠标移动至相对坐标 `(0.2604, 0.5556)`即 `(500, 600)` 位置；
 [100,  "EM", "mouse left up",  ["0.3125%", "0.5556%"]],                   // 等待 `100ms` 后，在屏幕相对坐标 `(0.3125, 0.5556)`即 `(600, 600)` 处 `抬起鼠标左键`；
 [100,  "EX", "input",            "你好 world"],                                   // 等待 `100ms` 后，在当前位置输入 `你好 world` 文字。
]
```

脚本为 `json` 格式，每一行代表一次动作：
+ 每行的第 1 个元素表示时间间隔，指的是本次动作与上一次动作之间相隔的时间，单位为毫秒。
+ 每行的第 2 个元素表示鼠标动作或是键盘动作：`EM` 为鼠标，`EK` 为键盘，`EX` 为其他拓展动作。
+ 每行的第 3 个元素表示动作的类型：
  + `mouse left down` 为鼠标左键按下，`mouse left up` 为鼠标左键抬起，
  + `mouse right down` 为鼠标右键按下，`mouse right up` 为鼠标右键抬起，
  + `mouse middle down` 为鼠标中键按下， `mouse middle up` 为鼠标中键抬起，
  + `mouse wheel up` 为鼠标滚轮上滑， `mouse wheel down` 为鼠标滚轮下滑，
  + `key down` 为键盘按键按下，`key up` 为键盘按键抬起，
  + `mouse move` 为鼠标滑过，`input` 输入文字。
+ 每行的第 4 个元素表示具体的动作参数
  + 当为鼠标动作时，由两个子元素构成，分别为鼠标所在的屏幕位置的横纵坐标，
  + 当为键盘动作时，由三个子元素构成，分别是（按键编号, 按键名, 拓展标记)，
  + 当为输入文字动作时，为要输入的文字内容。
+ 每行 `//` 后的部分为注释内容。
+ 修改时请严格遵守格式，否则可能导致脚本无法运行，建议修改前先备份一下。
+ 横纵坐标为[-1, -1]时，表示在鼠标当前所在位置执行操作。


## 自定义扩展

功能的使用详见[wiki](https://github.com/taojy123/KeymouseGo/wiki/文档#扩展)


# 关于作者

我是陶佳元，热爱代码，怀旧，在互联网上常用的 ID 有 taojy123 、tao.py。

我的个人站点 [tslow.cn](https://tslow.cn) 整理并罗列了一些 `个人项目` 和 `小工具` 合集。

你可以在 [简书](http://jianshu.tslow.cn) 浏览我最新发布的文章，还可以在 [B站](https://space.bilibili.com/145137942) 观看我的技术分享和生活纪实。

我的邮箱: taojy123@163.com

----------------------

# 开源贡献者

如果您是开发爱好者，并对本项目感兴趣，欢迎参与项目的共同建设，您可以向本项目提交 Pull request 来贡献代码。

在此，特别感谢积极贡献者：

<a href="https://github.com/Monomux"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/70839036?s=80&v=4" height="80"></a>
<a href="https://github.com/ZutJoe"><img src="https://avatars.githubusercontent.com/u/54732130?s=80&v=4" height="80"></a>


感谢 JetBrains 免费提供开发工具

<a href="https://www.jetbrains.com/?from=KeymouseGo"><img src="https://raw.githubusercontent.com/taojy123/KeymouseGo/master/jetbrains-variant-2.png" height="80"></a>

----------------------

# 更新说明

暂时没法打包 `x86` 版本，32 位系统的同学请自行源码编译，或 [下载v1.5老版本](https://github.com/taojy123/KeymouseGo/releases/tag/v1.5) 使用

## v5.1

+ 支持在Linux和Mac环境下运行
+ 支持在多屏环境下运行(仅Windows)

## v5.0

+ 初步实现自定义扩展功能
+ 可调整提示音音量
+ 增加脚本重命名/编辑子窗口
+ 添加英文文档
+ 增加简单日志窗口
+ 适应高分辨率(在高分辨率情况下放大窗口)

## v4.1

+ 添加 命令行运行能力


## v4.0

+ 使用 PySide2 重写 UI
+ 快捷键支持鼠标中键与侧键
+ 相关 issue 提出的功能需求实现
+ 4.0 代码基本由 <a href="https://github.com/Monomux">Monomux</a> 贡献，KeymouseGo 的整体品质有了较大提升。感谢付出！
  

## v3.2.2

+ 修复了 input 事件无法输入内容的 bug

## v3.2.1

+ 修复了中文注释无法解析的 bug


## v3.2

+ 脚本文件中可使用 `//` 进行内容注释
+ 可录制鼠标轨迹（`mouse move` 事件），并可在软件中设置轨迹精度，填 0 即不录制轨迹。


## v3.1

针对这个 issue(https://github.com/taojy123/KeymouseGo/issues/39) 增加了两个功能点

+ 命令行启动模式中可以随时按下 `F9` 热键，来终止脚本运行
+ 模拟鼠标点击的脚本语句中可以设定坐标点为 `[-1, -1]`, 用以表示在鼠标当前位置直接点击


## v3.0

因为兼容 macOS 遇到的很大的阻碍，最终放弃跨平台，血泪史可参看这两个 issue:
https://github.com/taojy123/KeymouseGo/issues/24
https://github.com/moses-palmer/pynput/issues/55

+ 改回使用 `win32api` 来模拟事件，只支持 windows 系统
+ 解决了 `shift` + `上下左右` 的回放问题，见 https://github.com/taojy123/KeymouseGo/issues/27
+ 增加了录制鼠标路径功能，需求来源 https://github.com/taojy123/KeymouseGo/issues/33
+ 增加了文字输入功能，需求来源 https://github.com/taojy123/KeymouseGo/issues/34
+ 因为使用了 `win32api`，不需要再手动设置屏幕缩放比例了
+ 录制脚本语法有部分改动，不向前兼容


## v2.2
+ 优化了脚本格式，将动作时间间隔，放到每行脚本的首位，逻辑更加合理
+ 默认录制的第一个动作不加时间间隔，即按下启动按钮后立即执行第一个动作
+ 如果重复多次执行，可修改脚本中第一个动作的时间（单位毫秒）来决定每轮动作之间的相隔时间


## v2.1
+ 增加了屏幕缩放配置，兼容了修改过屏幕缩放比例的 win10 系统
+ 优化代码，兼容 `Python3`

## v2.0
+ 代码优化重构
+ 使用 `pynput` 实现动作捕捉和执行，不再需要安装 `pywin32` 和 `pyhook`
+ 兼容 macOS (需要在隐私设置中允许程序控制电脑)
+ `pynput` 似乎不兼容 WinXP，暂时没法打包 `x86` 版本

## v1.5
+ 修复自定义缩放后录制定位偏移 Bug

## v1.4
+ 增加命令行运行方式

## v1.3
+ Bug 修复

## v1.2
+ UI 更新
+ 移除了 `后台模式`
+ 简化了录制脚本，增强了可读性
+ 脚本文件名优化，可录制多个脚本，避免误操作覆盖了辛辛苦苦录制的脚本
+ 可自定义 `启动热键` 和 `终止热键`








